如果郭法官審小豬案 - 曾志豪

如果郭法官審小豬案 - 曾志豪

羅志祥事件和香港某法官判案有甚麼共通點？就是「怪受害人」，blame the victim。

羅志祥背着女友約炮，據說連化粧師乃至旗下女藝人都不放過，甚至有「多人活動」，絕對的淫亂。

於是小豬女友和渣男分手，還公開對方的淫亂惡行，甚至曝光疑似和小豬有不正當男女關係的人士身份。

事情本來應該「忠奸分明」，一個是劈腿渣男，一個是忍無可忍的受傷女人；但事情忽起變化，有心理學家站出來「逆向思考」，覺得分手把情人的醜事全部抖出來，是一種網絡公審，會傷害人甚至也會教壞細路。

文章提醒大家，不要讓自己的孩子變成了「恐怖情人」云云。

有傳小豬媽媽指責這位曾經的「未來」媳婦，試圖毀掉自己兒子的一生。

這就是「羅志祥事件」的「怪責受害人」玩法。原來渣男不算最錯，反抗的女友才是大問題；原來男方出軌就不算「毀了」對方一生，對方公開反擊反而就是「恐怖情人」的公審。相信很快便會有人說「就因為女方的機心太重才逼得小豬偷食減壓」之類的廢話。

香港法官最近判案也是像小豬案件一樣，不怪罪連儂牆斬人的罪犯，反而炮轟貼連儂牆的手足，「如果無社會運動，被告不會犯下此案」。甚麼「被告是奄奄一息、滿身鮮血的受害者」，而不是同情那些真正被斬到入ICU的傷者！

最厲害的是，那位香港法官指社會運動是「恐怖主義」，又指女傷者試圖推開施襲者，是「火上加油」﹗

如果找這位香港法官去審小豬出軌案，相信小豬前女友周揚青應該被判「浸豬籠」，因為她「火上澆油」把事情鬧大了，小豬偷食也是因為生活壓力「奄奄一息」，是滿身鮮血的受害人。小豬情操高尚，居然肯公開承認周揚青的身份，實在不易在一般渣男身上看到的高尚品德啊！這麼好的男人，就因為偷食便要搞得身敗名裂，周揚青才是「恐怖情人」！

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

[行動po]香港人日程表更新